【震驚700萬人】點解機位要超賣？ 國泰霸氣回覆：我哋特登嘅！

國泰以電郵回覆，表示機位超賣是公司政策及一貫做法，以確保能以較低價格出售機票。

國泰（293）本周宣佈大裁員近600人後，涉炒走大部份公關部員工，未知是否冇「關公」座陣，竟出現疑似關公災難。有讀者最近報料指，上周曾搭國泰航班出現超賣情況，事後去信查詢，冇關公睇住嘅國泰竟然食咗「誠實豆沙包」，向乘客坦言是特登超賣機票，「航班超賣在航空業是常事，係公司政策！」

事緣上周日，乘客周小姐乘搭中午12時由香港飛往北京的國泰航班出差工作，被職員告知航班超賣，未必能夠上機，職員建議改搭下一班機又滿座，幸好等到接近上機時間，發現有乘客no show，周小姐才能上機。她隨後以電郵向國泰查詢航班超賣情況，竟然獲回覆指是超賣屬公司一貫做法，非常正常。

國泰在電郵回覆指出，航班超賣，在航空業是正常情況，「就像大部份航空，超賣機位，是為了有效管理不乘搭航班的顧客，幫助顧客能以較低價錢購買機票。當有超出預期數量的顧客到機場，我們會盡力去減少對顧客造成的不足。」

「當我們去盡力提供機位予顧客時，惟我們很不幸地未能確保機位空缺，這解釋了我們基本的情況，請留意我們的公司政策。」之後就附上一條網上連結，解釋國泰的預訂航班政策。

雖然航空公司將機位超賣是「常事」，在行內亦經常發生，例如最近的美國聯合航空事件。但第一次坦蕩蕩向顧客解釋超賣機位，相信都好少發生。

屌！估錯左報紙

超賣就係人都知，不過話俾人知就真係on9

冇幫襯國泰好耐

痴撚線

因航越黎越垃圾

又唔係平，啲空姐又唔靚，野食又垃圾

超賣係消費者立場黎睇根本係一件唔岩既事

點解咁多人買完之後唔出現？

超賣係正常，係就留意超賣幾多% 同晌真係唔夠座位嘅情況下處理嘅方法

因為好多Business Trip 都係好last minute 改黎改去

business trip仲坐econ

好多時都係買econ 或premium econ 之後用分upgrade

Business trip 一定要坐 business class?
同埋CX封信，其實冇咩特別囉

個員工應該篤定走人，個答法完全係搵食嗟，犯法呀？我想㗎

我覺得未必
近年d航空公司俾人投訴超賣投訴得多
傾向講明d機票可以賣到咁「平」係因為超賣
唔超賣的話d機票就要貴好多

人地講事實又要屌

篇文哋英文好正

正評係俾真話嘅

OVERBOOK 左試過直接UP上BUSINESS

講得婉轉d得唔得

封信無問題喎
要屌不如屌點解買咗飛無位坐唔犯法

等你可以平D買又點會係真話
佢不知幾想賣貴
D客調黎調去 驚班機唔爆賺少左先真

無錯, 佢只係確保滿座
但係係咪應該, 列明後補機位,
到時無位坐都甘心啲

因航係咪炒撚晒d HR

成班人大驚小怪

唔屌得

港豬最中意既廉航咪一樣超賣，講事實又屌哂鬼咁

屌你老母

超賣係常事 係公司政策
同
我地特登既
個語氣差好撚遠喎

呢篇新聞只係顯示左個記者既無知

啲記者傳媒可唔可以咪撚再用關公呢兩隻字
好撚柒

應該都係pr回應啦

又拎廉航出來同因航比

即係因航服務質素同廉航無分別？

如果買左飛唔出現， 可以退錢嗎？

睇sub class
大部分都唔可以
淨係可以退稅

人地回復正正常常，on9 記者

咁姐係航空公司賺到盡

大驚小怪，d記者同好多讀者都好無知

試過overbook,佢offer我600euro第二日先飛

擺明事主個class差。

利益申報：overbooking根本就要ban

大部分都可以喎
Short haul 扣晒no show 同cancel charge可能冇咩淨
但係long haul都淨唔少喎

利申：做過因航ticketing

因航d飛雞好多又老又殘
上次搭去SG仲見到個重量級大肥婆..又化濃妝成隻鬼咁，睇見都唔開胃
下次唔撚坐

我又覺得overbook 係可以接受
但個處理手法可以好d
最簡單，賠錢

Cheap 到好似hkexpress 咁，叫人搭下班都有賠錢啦

如果有讀過stat就知
如果有120個空位賣125張飛
基於每個顧客都可能有3-5%機會no show
所以出現多於120個顧客既情況好低好低
可能幾百班機先有一班
咁既情況梗係搏啦

其實佢真係唔怕講

皆因所有航空公司都係咁

just loaooooooding

報紙都爆哂超賣係常規
國泰唔直認咪又係俾人屌隱瞞

根本咁答先正常, 係人都知仲講大話仲乜鳩.

講真overbook都OK, 但一定要有好既應變law, 一定要搵D願意收錢轉機既人唔係要D人去到機場上埋機又俾你拖落黎.

每個人心目中都有個價，如果價高既我諗唔會有美航事件發生

而家條友又唔係唔上到機...
只係事後拎返black and white 再比報紙佬搞大

其實我唔明白，買戲飛睇戲點解又唔會有overbooking
以前有時經團購網站買戲飛係平d，你買完後拎住1點鐘戲飛，準備入場時就有戲院職員同你講：呢場坐爆人喇，你3個鐘後返黎睇下一場啦…

有咩分別？

睇戲好少人甩底 同埋值博率唔高

通常full fare/macro polo gold/diamond先有
利申: 未比人升過

個個都話超賣係正常超賣係正常超賣係正常
間間都咁做好少會奶野咁做左好多年係咪就第於正常？
根本你既機位就少過比錢既人
竟然可以用一個搏既心態去咁樣應付消費者
投機取巧？

CX除左特價機票 no show比番no show fee就ok
改期補差價(好似係

你睇戲睇2個鐘，睇完有得繼續處理番你身邊的事
坐飛機一坐1至10幾個鐘都有，重要坐完你已經唔係本地，咁你話邊種生意甩底率多d？
而且睇戲有得中途加入，你坐飛機冇。
其實航空公司超賣d 著數係去左user到，唔係佢超賣你邊有咁平飛機坐。到時唔超賣d人又屌晒鬼話貴。
United之所以7左，根本係因為處理手法差，而唔係超賣問題。屌超賣個班友十成十根本冇讀過Supply Management d野。飛機甩底率有d 高到班班機都有，你唔超賣根本機票會貴好多。

利申：唔係任何航空業做緊，讀下supply chain你就會識

因為overbook 啲機票會平啲 CX又肯比錢
好多人好樂意收錢搭下一班

User的身體係誠實的，到時貴左你又會屌嫁啦

懶有趣

其實overbook最值得原諒係航空公司會俾人遲改機票唔駛total lost.

而的確又有好多人當日先黎改.

每次CX overbook delay人一班都比唔少錢
咁樣overbook無乜問題 反正你比得多錢一定有人肯

JAL/ANA係咪都有超賣？

仲以為係百份報

戲院冇得退飛但飛機有得退飛

講得岩 加上個賠償都唔差 唔係賠一兩舊水咁簡單

以前無出事以前應該賠得夠好, 而家諗縮數連呢D都慳.

又打稻草人

其實Ana 都有，只不過少啲出咁解

好直

你以為鬼國泰超賣？

戲院成本低過飛機下

Status-less
但都試過登機前一刻 upgrade
個 bee 聲真係好清脆

其實係大家都知 你share出黎都係有心 不過話震驚七百萬人就好井底